[收隊]美軍神盾驅逐艦 返回南中國海執行任務

美國海軍於周五發表聲明，指早前曾參加「鷂鷹」美韓軍演的神盾級驅逐艦「斯特蒂姆號」（USS Stethem），目前已返回南中國海「執行日常任務」。

海軍聲明指，在經新西蘭皇家海軍的補給艦奮進號（HMNZS Endeavour）補給燃油後，斯特蒂姆號已能夠隨時執行任務。指揮官帕爾默指，與盟友進行類似的行動，可以提高海軍的熟練程度，並維持整個第七艦隊在任務地區保持存續能力。

聲明亦指美軍艦隻進行任務時，有定期與中國艦隻進行聯絡；又指美方有遵守《海上意外相遇規則》，雙方「交流航行意圖，以確保安全操作」。

母港位於日本橫須賀的斯特蒂姆號，於今年較早時離開了港口，一直在西太平洋巡航。除了在南中國海執行任務外，斯特蒂姆號早前亦參與「鷂鷹」美韓軍演，與美軍核動力航空母艦「卡爾文森號」駛至朝鮮半島水域，後來到訪濟州島的南韓軍港。